[長文] 十分鐘，了解《香港人權與民主法案》

美國國會將審議的《香港人權與民主法案》，源於港府強推《逃犯條例》修訂，觸發國際社會擔憂香港的自由與自治正被逐步侵蝕，威脅到美國及其他國家在香港的安全及利益。儘管香港特區政府已在9月5日宣布將正式撤回《逃犯條例》修訂，國際社會對香港的信心已受打擊。而美國此時推動《香港人權與民主法案》，很可能是加強𨹦障香港自治地位，並重建國際社會對香港的信心的重要一步。此法案以1992年的《香港政策法》為基礎，由美國國會及行政當局中國委員會的跨黨派議員共同提出，並得到眾議院議長Nancy Pelosi 支持，基本上已是兩黨共識。若美國通過此法案，將有助加強國際社會對香港自治的支持。

1) 美國和國際社會介入香港事務，不就是外國勢力干預中國內政嗎？

不是。香港的自治地位，建基於《中英聯合聲明》這份國際條約，再按《基本法》落實「高度自治、港人治港」。換言之，香港的自治地位，本來就是國際協定，只有中國聲稱香港為「特別行政區」並無多大意義，必須同時得到國際社會承認，香港的自治地位才能發揮作用。國際社會為何關注香港的自治與自由？因為香港作為國際都會，不同國家人士在港經商、工作、旅遊、定居、讀書；例如美國企業在香港設有290個地區總部和434個地區辦事處，並有超過85,000名美藉僑民在港居住。因此，國際社會絕對是一國兩制的重要持分者，他們關注香港能否維持自治和自由是理所當然。

2) 《香港人權與民主法案》和現有的《香港政策法》有甚麼不同？

《香港政策法》承認香港在國際上和中國有不同待遇，其中包括視香港為「獨立關稅區」。中國是共產主義國家，無論在人權、法治、政制、經濟制度都與國際社會差距極大；相反，香港自殖民時代起已在法治及經濟制度上與國際標準接軌。因此在《香港政策法》下，美國願意於貿易、投資、出入境、航運、國際協議等多方面上給予區別待遇，例如不少被禁止輸出中國的高科技技術及產品可以輸出香港。但法案本身對香港自治的監察薄弱，法定報告在2006年後已終止，唯一制衡機制是對全個香港一起實施制裁，即暫停部分或全部給予香港的區別待遇，但代價將由全港市民一同承擔。

《香港人權與民主法案》則是《香港政策法》的加強版，法案一旦通過，強化美國對香港自治狀況的支持和監察，美國國務卿每年需向國會提交報告，查證香港有足夠自治權，才能延續中港區別的待遇。

同時，《香港人權與民主法案》賦予美國總統權力，可將侵害香港人權、民主和自治者列入黑名單，禁止入境及凍結其在美資產。

3) 美國和國際社會承認香港的自治地位（包括獨立關稅區）有何重要？

一直以來，香港既是外國進入亞洲的主要貿易樞紐，也是中國對外貿易窗口和境外金融中心，所有這些都建基於美國和國際社會承認香港的自治地位。

例如，香港是中國最重要的境外投資來源地（2018年香港佔中國 FDI 總數71.1%，高達960億美元）、上巿集資地（2018年中國企業在香港上市集資IPO金額高達35萬億美元，至今合共有1,146間中國國企、紅籌和民企在香港主板上巿）、銀行貸款來源地（2018 年香港各銀行對中國大陸銀行和非銀行客戶的淨債權總額高達 7,130 億元港幣）和債券融資平台（2018年中國企業在香港發行的美元債券總額高達723 億美元）。

香港與其他大陸城市不同，對中國發展作出不可替代的重要貢獻，一旦美國和國際社會不再承認香港的自治地位，不但香港將失去國際金融中心地位，中國經濟以至政權穩定都會大受衝擊。 香港無可取替的經濟重要性，也意味著中國不會輕率使用有可能破壞香港國際金融中心地位的強硬手段。

《香港人權與民主法案》如何有助保障香港自治？

4a) 鼓勵國際社會持續關注香港的自治狀況

《香港人權與民主法案》要求美國國務卿每年向國會提交報告，查證香港有否按照《中英聯合聲明》、《基本法》及《國際人權公約》保有充分自治、人權和民主。此報告亦會交代香港是否有官員因協助侵犯人權而需要受制裁。

這有助國際社會持續監察香港的狀況，如能每年通過查證，實際上等同美國年年為一國兩制投下信任一票，這一方面有助有助保障香港高度自治，同時亦會加強國際社會對香港的信心。

4b) 制裁損害香港自治的香港官員及人士

《香港人權與民主法案》授權美國國務卿列出侵犯人權的及損害香港自治的官員及人士的清單。名單裡的人在美國的資產可被凍結、個人和家庭成員的簽證可被撤銷。此新條款一方面避免了現行《香港政策法》下，只能實行要全港市民受害的全面制裁的弊端；另一方要則能直接針對官員和相關人士的具體行為，使他們需為損害香港的自由與自治付出個人代價，繼而有力地阻嚇當權者。

撤LLM 對準政權

得到黨媒認證

#Chinazi旗係一個符號，不斷向世界輸出反共思想！

#Chinazi 赤納粹
Chinazi就係China+Nazi。
赤=共產紅色恐怖, 納粹不解釋。

全民反共 對準政權！
黑警、黨鐵，港共全部都係人民既敵人
而背後一直有一個終極大Boss中共

呢一刻中共絕對係十個煲得兩個蓋，準備爆煲。
今日唔號召世界圍堵中共，更待何時？

用#Chinazi黎connect全世界

1. Connect所有黃絲。
殘酷既現實係，並唔係所有黃絲都支持勇武。但黃絲最驚就係共產黨打到黎，一於用反共connect呢班淺黃!

2. Connect部分中立/藍絲。
中立/藍絲既上一輩，全部都係親身經歷過六四既年代，唔少甚至係大陸生活過。係大陸生活上所面對既不公義、中共點砌人生豬肉、佢地可能比我地感受更深。佢地唔會否認對共產黨既恐懼！一齊黎喚醒佢地對中共既不信任！

3. Connect全世界
Nazi既惡行到今時今日都依然係全世界既傷口，但佢地未必注意到係21世紀有個同Nazi不遑多讓既Chinazi！用#chinazi旗加海量文宣，話比佢地知我地既共同敵人係中共！

目標：全香港市民都知到呢個符號！
請大家用各種創意方法令大家知道呢道Chinazi旗！
記住！存在即勝利！

雙手奉上

p

推
值得睇

各地區連儂牆要人，文宣大量要人
解釋清楚！！！

全民抗爭，長久戰、拖垮邪惡、打倒腐敗

每日任務：
1. 抵制支持「邪惡」「無良」的商店，例如cctvb廣告、黨鐵商埸、黑社會、打壓員工的店鋪，減少淘寶、減少使用八達通
2. 安全情況下跳閘，免費搭港鐵
3. 夜晚十點咆哮！！！
4. 做運動，身體健康，鬥長命
4. 每日一個post，社交媒體戰（Twitter, IG, Facebook, Reddit) #HongKongProtest
#FreeHongKong #HongKongProtests #Chinazi
Twitter 共識頻道
5. 不要說推，試著將呢段訊息copy and paste嚟推post

每星期任務：
1. 罷買Bye Buy Day：星期日、星期五(唔買非必需品）
2. 每星期做孝子，關心下老母老豆老人家，自己老母自己救
3. 每星期去連儂牆貼3張文宣

每月任務：
1. 出糧換美金、買美股、少掂中港股票
2. MPF都買美股
3. 搵多幾個人參與
或者做唔足，但我會堅持到尾，Best effort，你呢？
Version 2019.09.05

條法案最耐人尋味果條係佢指定香港2020立法會要普選

sir

大個仔獨立必睇
［召喚攬炒巴] 星球級反擊！香港最後本錢 VS 赤獸

9 大核彈內容包括：
(1) 基本法自古以來是中國領土的謬誤
(2) 中英聯合聲明的謬誤
(3) 不平等條約無效論是謊言
(4) 中華民國早已放棄香港的主權
(5) 中華人民共和國以武力脅迫大英國移交香港主權不合國際法
(6) 70年代聯合國從非自治領名單剔除香港
(7) 中英聯合聲明違反住民自決原則
(8) 香港符合《蒙特維多國家權利及義務公約》中「國家」的定義
(9) 香港軍事史

請幫推以下post！香港人一定要知！一定一定要睇！
香港史實在此！勿做港豬！想贏就入嚟！

push

推